\section{ОБЗОР ЛИТЕРАТУРЫ}
\label{sec:domain}

\subsection{Производитель сетевого оборудования}
Согласно требованиям заказчика, компьютерная сеть должна быть
разработана с использованием оборудования, поставляемого компанией Allied
Telesis~\cite{base_allied}.
Allied Telesis - это международная компания, специализирующаяся на разработке и производстве сетевых решений.
Она была основана в 1987 году в Японии и на протяжении более четверти века зарекомендовала себя как
ведущий поставщик инновационных продуктов и сервисов в области коммуникационных сетей.
Компания Allied Telesis предлагает широкий спектр продуктов, включая
коммутаторы, маршрутизаторы, медиаконвертеры, оптические устройства
передачи данных, беспроводные сети и системы управления сетью.
Они предназначены для использования в различных сферах, включая корпоративные сети,
провайдеров услуг связи, государственные учреждения, здравоохранение, образование и другие отрасли.
Одной из ключевых особенностей продуктов Allied Telesis является их высокая надежность и безопасность.
Компания уделяет особое внимание
разработке продуктов, обеспечивающих защиту данных и предотвращение несанкционированного доступа.
Они также активно работают над развитием технологий, связанных с облачными вычислениями,
Интернетом вещей и программно-определяемыми сетями.
Allied Telesis имеет глобальное присутствие и обслуживает клиентов в более чем 60 странах.
Компания предлагает не только продукты, но и широкий спектр услуг, включая консультационную поддержку, обучение,
проектирование и интеграцию сетей, а также техническую поддержку.
Ориентация Allied Telesis на инновации и высокое качество продукции
позволила ей занять прочные позиции на рынке сетевых решений.
Компания продолжает развиваться и адаптироваться к изменяющимся требованиям и
технологическим тенденциям, стремясь предлагать передовые решения для
построения надежных и эффективных сетей связи.